<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>踏雪寻梅</title>
  
  <subtitle>爱生活，爱分享！</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://taxue123.cn/"/>
  <updated>2019-02-17T13:58:17.689Z</updated>
  <id>http://taxue123.cn/</id>
  
  <author>
    <name>踏雪寻梅</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>减肥日记2月17日</title>
    <link href="http://taxue123.cn/jf217/"/>
    <id>http://taxue123.cn/jf217/</id>
    <published>2019-02-17T13:56:31.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T13:58:17.689Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天早上喝了一碗豆浆，吃了一个柑橘，中午吃了一盘素饺子，晚上吃了200克花生，一个火龙果，一个水萝卜，体重没有变化和昨天一样。失败的一天。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今天早上喝了一碗豆浆，吃了一个柑橘，中午吃了一盘素饺子，晚上吃了200克花生，一个火龙果，一个水萝卜，体重没有变化和昨天一样。失败的一天。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="生活记录" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="减肥日记" scheme="http://taxue123.cn/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title> 从两个征兆可以判断业障是否减轻？</title>
    <link href="http://taxue123.cn/yezhangjianqing/"/>
    <id>http://taxue123.cn/yezhangjianqing/</id>
    <published>2019-02-17T09:40:45.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T09:40:53.719Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如何从日常生活细节观察业障是否减轻?怎么算是业障清净相显现呢，可以从二个方面来看：</p><p>　　第一个是梦中，第二个是平时。</p><p>　　从梦中来看的话就是说我们有一些梦就是说明业障开始减轻的一些征兆，你比方说，梦见打扫卫生，洗澡也好，洗衣服也好，打扫房间卫生也好，凡是无论是个人卫生环境卫生只要是打扫卫生洗东西清理脏东西这些统统是业障 , 就是清理业障 , 业障减轻的一个征兆，还有清理脏东西清理垃圾，乃至于呕吐自己梦见这些呕吐，梦见排泄那些脏东西，大小便，或者是梦见自己出臭汗，从身体里面出来一些脏东西，有的人梦见从自己身体里面出来很多小虫子飞走，还有有的人觉得自己身体不舒服，睡梦的时候从身体里抓，抓出来好象一些各种脏东西，一些好象网状的一些好象污垢的一些垃圾啊，这些统统都是就是说清除业障，所以说虽然这个梦好象挺不舒服，但是从修行人的角度上来说，都是有进步，都是好梦。</p><p>　　另外比如说梦见水，如果梦见水很清，水又很大，那就更好，或者梦见自己下到水里面，更好，这都是消除都是净除业障的标志，其他还有一些比方说梦见自己从监狱里面逃出来，梦见渡过大河，梦见自己爬山爬到山顶，或者是梦见自己同一个黑人打架，并且还打赢了，或者梦见自己拜佛梦见自己到庙里面，见到那个香炉在冒烟，然后到香炉那里看，香炉里面还是空的，没有什么东西，这些都是属于业障减轻的征兆。</p><p>　　除了这些梦兆之外，这些梦兆还不能说明就是业障清净，我们更重要可以看一下你自己梦里面的总的情形，你梦里面是很黑，还是很明亮。这个不要从一次梦来看，要从长时间，从长时间来看。如果你梦境当中老做恶梦，或者是梦里面无缘无故地害怕，心里面好象有一种压迫感，或者梦境很黑很黑，那么呢这就说明业障相当重，如果说逐步逐步不那么黑了，也不做恶梦了，也没有那种很害怕的感觉，也从黑黑的变成灰黑灰黑的啦，那么呢业障开始稍微轻一些，当然有的人开始他的梦就不会是业障那么重，甚至开始的梦境的状态都是比较好的。那是说明这个人本来不是业障很严重。如果再进一步，如果梦境从灰黑灰黑的变成灰白灰白的，那么业障又轻了一些。如果说梦境慢慢开始明亮起来了，那业障就更轻。</p><p>　　如果说，我们不是讲一次，而是讲总体来说，长期都是这样啊，如果你的梦境当中从来都很明亮了，那么业障就相当轻，如果说我们梦境里面非常明亮，而且颜色非常鲜艳，花是红的，草是绿的，天是蓝的，云是白的，水是清的，都是有一种非常的那种，非常的鲜明，非常舒适，非常明亮这么一种感觉，而且梦境之中没有那些乱梦，梦境之中都不特别昏沉，梦里面都好象比较清清朗朗，那么呢可以讲就是说从梦中的角度来说的话，那么业障基本已经清净。从梦境状态来看，算是显现了业障清净相。如果不说一次而是总是这样的话。</p><p>　　那么平时如果我们觉得身心很粗重，好象人都晕晕乎乎的，好象也不得劲，然后遇到什么事情的时候容易慌张，遇到大事情一出来的时候，先就容易惊慌失措。或者就是说本来没有什么好担心的事情，心里面总是有种不安的感觉。本来现在好好的，他会想，我要是下岗了我怎么办呢，我现在又没有攒很多钱，万一是出了个什么事，我或者要生病了，这可怎么办呢，总是无缘无故地就为今后那些事情担忧。这个呢，是说明业障比较重。心里面经常容易那个就是说粗重烦恼烦燥那种感觉。</p><p>　　相反，业障就比较轻了。就是说不但不会无缘无故地烦恼，而且身心觉得很愉快。经常有一种轻快安乐的感觉，身体有一种轻快安乐的感觉，就是说走路啊干什么好象身体特别轻利，头脑反应好象也比较灵敏，然后呢那个什么呢就经常身体里面有一种轻安的觉受，就是一种很舒适的感觉，一种快感。舒适的感觉经常从身体里面好象是电流传播一样那种很舒服。这么一种感受经常有，而且遇到什么大事情的时候他不会惊慌。人家说泰山崩于目前而不惊，定得住，业障轻的人他就是容易定得住。真正就是什么事情不太好，结果他自己好象也不会特别忧虑。也不会特别地不安。然后就是处于身心的安乐稳定这么一种状态。那么呢就说明这个业障比较轻了。这可以说这是我们观察的平时的时候观察的一种业障清净相。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;如何从日常生活细节观察业障是否减轻?怎么算是业障清净相显现呢，可以从二个方面来看：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　第一个是梦中，第二个是平时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　从梦中来看的话就是说我们有一些梦就是说明业障开始减轻的一些征兆，你比方说，梦见打扫卫生，洗澡也好，洗衣服也好，打扫房间卫生也
      
    
    </summary>
    
      <category term="佛学哲理" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E5%93%B2%E7%90%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>业障太重，如何才能快速消除？　</title>
    <link href="http://taxue123.cn/xiaochuyezhang/"/>
    <id>http://taxue123.cn/xiaochuyezhang/</id>
    <published>2019-02-17T09:39:43.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T09:39:54.388Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>必须自己肯定自己业障重，然后你消业障的念头才发得起来，业障不消不行，不消还要搞六道轮回。诸位要知道，一搞轮回，我们这一生所学就忘得干干净净，怎么晓得?我们前世曾经学过佛法，这一世在没有接触佛法之前，不是忘得干干净净，有隔阴之迷。来生又得从头学起，来生有没有机会遇到明师?很难讲，决定不是说你生生世世都那么巧都能遇到，没那么好的事，开经偈上讲‘百千万劫难遭遇’，这话是真的。所以这一生不能成就，一失人身，绝对不是说你来生会遇到，很可能你会隔几十生、几百生，乃至于多少劫，才有机缘再遇到;这就是讲退转，这一退时间太长，这是我们一定要了解、要明白。然后才知道机缘希有难逢，遇到之后一定要牢牢的抓住，决定不能放松，怎么样辛苦也要熬过，也要在这一生当中成就，这才是个聪明人，才是真正觉悟的人，真正有智慧的人。</p><p>　　佛说实在讲这一类的人很多，学佛里头大多数是这样的人。这些善男子等有宿业障，业障没消除。消除的方法前面跟诸位讲过，‘归依供养’，供养是依教修行供养，就消除。消除最有效果、最快速的方法，是一心念佛，身心世界，世法、佛法统统放下，一心念佛，劝人念佛，这个消业障的方法比什么都快。你能够得念佛三昧，念佛三昧就是禅定，你能够得理一心不乱，在教下讲大开圆解，一生当中可以做到，业障极重的人也能做到，这就善导讲‘遇缘不同’，业障再重的人都能做到。</p><p>　　所以消业障重要，通常我们最常用的方法消业障是读经(《法华经》《金刚经》《心经》《地藏经》《普门品》)，读得相应消业障，念佛念得相应消业障;日常生活当中，起心动念利益社会、利益众生，这消业障。决定不要有一念利益自己，诸位要知道，利益自己是造业，是增长你的业障。许许多多同修业障消不了，纵然做善事行善，做慈善家帮助别人，他有自己，所以他业障消不了，他要受些果报。我们今天很幸运明白这个道理，了解事实真相，决定没有自己，一切都是为众生、为社会，为佛法好形象，为佛法久住世间，我们能够常存此心，常修此行，业障消除得快速。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;必须自己肯定自己业障重，然后你消业障的念头才发得起来，业障不消不行，不消还要搞六道轮回。诸位要知道，一搞轮回，我们这一生所学就忘得干干净净，怎么晓得?我们前世曾经学过佛法，这一世在没有接触佛法之前，不是忘得干干净净，有隔阴之迷。来生又得从头学起，来生有没有机会遇到明师?很难
      
    
    </summary>
    
      <category term="佛学哲理" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E5%93%B2%E7%90%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>邪淫感召不如意姻缘、婚姻不幸的深层原因　</title>
    <link href="http://taxue123.cn/hunyinbuxing/"/>
    <id>http://taxue123.cn/hunyinbuxing/</id>
    <published>2019-02-17T09:35:43.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T09:36:01.442Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>佛经中说邪淫(包括手淫意淫等)得不如意眷属，《欲海回狂》等善书中也说邪淫感召婚姻不幸。很多朋友也经常说，自己因为邪淫找不到女朋友，或者找不到满意的对象。邪淫感召，尤其内在的道理，真实不虚。下面我就通俗解释一下这个“感召”。</p><p>　　感召，换句话说就是“同性吸引”。就像一根铁针，如果附近有磁石，会不由自主的被吸引过去。同样的道理，邪淫的人，因为内心对邪淫的渴望，他会有“邪淫”的“磁场”。所以很容易吸引同样磁场的人，邪淫感召不如意婚姻也就不足为怪了。邪淫的人，内心是喜欢淫荡的异性的，因为他觉得跟淫荡的异性之间才容易发生关系。尽管表面他也许会喜欢、甚至希望得到一个贞洁贤惠的女性做妻子，可是这种希望跟他内心的淫欲比起来是很表面的，敌不过深入他内心，深入他潜意识的对淫荡异性的渴望。</p><p>　　就如同计算机，他已经植入了“淫荡”的程序跟目标，所以这个程序已经运行起来了，也许他意识不到。当他内心设定了这样一个目标的时候(比如他内心喜欢淫荡的，性欲强的女生)，一旦遇到跟他内心设定目标相吻合的异性时，就会有种说不出喜欢，感觉很投缘。而那位异性，同样也是淫荡的原因，她内心也是喜欢邪淫的男生。当感觉到同样磁场的男生的时候，也会不由自主的聚到一起。这时候他们也许感觉投缘，因为彼此都是出于对性欲的渴求，他们结合了。但婚姻的目的不是纵欲，邪淫的人一般是极端自私，脾气暴躁、不孝敬父母的，这样的两个人在一起生活，不痛苦才怪。于是乎，他们叹息着“邪淫感召婚姻不幸”，好像自己是受害者，却从来不考虑内在的原因。</p><p>　　而一个邪淫的人，他的磁场是非常糟糕的，这样的磁场，好女孩是会避而远之的，不会跟他相吸引。所以，邪淫的人要么找不到对象;要么就是找到一个淫荡的，脾气暴躁的，不如意的妻子，这是不足为怪的。</p><p>　　明白了这个道理以后，希望那些沉迷在淫欲中的人，那些渴望有幸福婚姻的人，尽快用佛法正见和传统美德洗清自己的内心跟大脑，把那些污垢都清洗干净，建立起健康的道德观念和家庭观。发自内心改过自新，用孝敬父母，宣传戒邪淫等实际行动来忏悔邪淫罪业，如此才有希望感召好的因缘。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;佛经中说邪淫(包括手淫意淫等)得不如意眷属，《欲海回狂》等善书中也说邪淫感召婚姻不幸。很多朋友也经常说，自己因为邪淫找不到女朋友，或者找不到满意的对象。邪淫感召，尤其内在的道理，真实不虚。下面我就通俗解释一下这个“感召”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　感召，换句话说就是“同性吸引”。
      
    
    </summary>
    
      <category term="佛学哲理" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E5%93%B2%E7%90%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>万恶淫为首，百善孝当先！</title>
    <link href="http://taxue123.cn/%E4%B8%87%E6%81%B6%E6%B7%AB%E4%B8%BA%E9%A6%96%EF%BC%8C%E7%99%BE%E5%96%84%E5%AD%9D%E5%BD%93%E5%85%88%EF%BC%81/"/>
    <id>http://taxue123.cn/万恶淫为首，百善孝当先！/</id>
    <published>2019-02-17T09:33:05.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T09:33:05.937Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　喜好邪淫者，即使自觉很孝顺，但事实上，从邪淫那一刻开始，就已经很难称作一名合格的孝子。相反，如果稍加分析，我们会惊讶地发现，邪淫，居然还是一种大不孝 ! 何出此言?可从以下几点来解释：</p><p>　　01 邪淫损福德，辜负祖先福荫</p><p>　　或许你的祖先曾积有阴德，而这是留给你的一笔宝贵的无形遗产。本来，我们完全可以通过祖上的福荫，加上自己的后天努力，将这些无形的福德，转变为现世的福报安乐，很好地履行传宗接代、光耀门楣的家族责任。可遗憾的是，邪淫耗损了你的福德，让你成为下流贫贱之辈，成了辜负祖先厚德的不肖子孙。此时，你还敢说自己是孝子吗?!!!</p><p>　　02 邪淫耗身体，令父母心疼</p><p>　　邪淫非常耗体，这是邪淫者，特别是长期sy者可以亲身体会的事。邪淫者以为搞坏身体只是自己的事，与他人无关。此乃谬见。身体发肤，授之于父母，我们身体稍微擦破了点皮，慈爱的父母都会心疼得不得了，更何况是我们这样糟践自己的身体，父母怎么可能不担忧?!我们因邪淫而日渐虚弱的身体，令蒙在鼓里的父母心疼不已，此时，你还敢说自己是孝子吗?!!!</p><p>　　03 邪淫败名声，令父母蒙羞</p><p>　　邪淫者，通常都是偷偷摸摸地搞，深怕被人知道，毁了自己的名声。可是，常在江湖漂，哪能不挨刀，这样乱来，迟早要付出身败名裂的代价。一旦污迹败露，父母必定遭受牵连，在亲属邻里前抬不起头!可是，无论我们混得多么糟糕，慈爱我们的父母都把我们当成宝，当作是世界上最优秀的人，是他们的骄傲，即使有批评，也是恨铁不成钢的无奈啊!念及于此，你真的忍心这样邪淫，毁掉名声，然后让父母蒙羞，被人搓脊梁骨吗?!此时，你还敢说自己是孝子吗?!!!</p><p>　　04 邪淫误前程，令父母担忧</p><p>　　邪淫误前程，手淫毁一生。我们原本或许可以考上好大学，找到好工作，在社会上成就一番事业，成为人生赢家。可是，这一切都被邪淫给毁了，我们或者干着朝不保夕、食不果腹的工作，或者窝在家里啃老，年近而立，却依然无法独立。对此，我们自己很苦闷，但其实父母比我们还忧心，谁家父母不希望自家的孩子有个好前程，能衣食无忧地度过一生?!当父母整天为你的前途而四处求情、食不下咽、夜不能寐时，你还敢说自己是孝子吗?!!!</p><p>　　05 邪淫毁姻缘，令父母操心</p><p>　　邪淫破坏姻缘。邪淫者，把原有的好姻缘给作没了，导致的结果，或者找对象难，一不小心成了“剩斗士”，虽然到处相亲，但就是遇不见对的人，成不了家，令父母忧心忡忡;或者遇人不淑，取了个不孝的泼妇回家，经常辱骂你的父母，不肯赡养他们，令父母经常蒙受委屈，自叹命苦，暗自落泪，此时，你还敢说自己是孝子吗?!!!</p><p>　　不要嘴硬说：要是遇见这种恶妇，我就把她废了!在业力推动下，当邪淫的果报现前时，你会发现自己是多么得无力!只能眼睁睁地看着恶妇毁掉你全家后半生的幸福!所以，请慎之!</p><p>　　06 邪淫破钱财，无力赡养父母</p><p>　　父母含辛茹苦，用他们的青春年华，换取我们的长大成人，现在他们逐渐老去，两鬓斑白，皱纹横生，步入晚景。虽然他们不求回报，但是孝养父母，以报其恩，乃天经地义的事。可是，你邪淫了，导致资财耗散，即使现在因为过去的福报，积累了一些财产，也必将很快败光，最后成为了一个连自己都养不活的loser，更别提赡养父母了!当你看着年迈的父母还要为了谋生而辛苦奔波，而你却无法提供财力上的支持，让他们安度晚年，此时，你还敢说自己是孝子吗?!!!</p><p>　　此外，还有一个极端的公案</p><p>　　一个邪淫者，因为母亲阻拦他去与女子私会，竟然残忍地将母亲杀害!当约会的女子知道这件事之后，也极度鄙视这个邪淫者，拒绝与他行淫!可见，不孝之人，是多么被人唾弃啊!而邪淫，便是一种大不孝!所以，为了不辜负父母的深恩厚德，和那期待眼神，普劝大家都能洁身自好，永断邪淫，做一个名副其实的孝子!!</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　喜好邪淫者，即使自觉很孝顺，但事实上，从邪淫那一刻开始，就已经很难称作一名合格的孝子。相反，如果稍加分析，我们会惊讶地发现，邪淫，居然还是一种大不孝 ! 何出此言?可从以下几点来解释：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　01 邪淫损福德，辜负祖先福荫&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　或许你的祖先曾积
      
    
    </summary>
    
      <category term="佛学哲理" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E5%93%B2%E7%90%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宁死不要邪淫</title>
    <link href="http://taxue123.cn/buyaoxieyin/"/>
    <id>http://taxue123.cn/buyaoxieyin/</id>
    <published>2019-02-17T09:26:22.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T09:26:32.761Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　不知道是什么时候染上手淫的，大概估计到现在十五年历史应该有多无少，但第一次手淫的记忆仍然比较清晰记得。十二三岁的时候在自家的西瓜园的人工小屋篷里守西瓜，一个同村比我大的男孩来玩，其实他是来手淫的..<br>　　这是有生以来第一次目睹了手淫的全过程，没想到尽然是罪孽和毁灭的开始，邪淫的诱惑真是历害，年少的我在诱惑下开始第一次手淫。邪淫的快感触使我一次又一次的乐此不已，全然不知是罪孽和毁灭的开始。一次一次的亨受着那瞬间的快感难以自拨。<br>　　基本一天一次，面对着爆露的女人图片想像着手淫，上厕所时也经常手淫。随着对性快感的不断追求，经常找些比较软的东西比如衣物或绵被卷成圆形来行淫，有次尽然把婶婶的内裤奶罩偷来穿着内裤对着奶罩手淫，想想真是罪恶啊，在放学回家路上一只手插进裤裆里边走边手淫。<br>　　邪淫的诱惑力真是太大了。时间的推移，问题也来了，学习成绩下降，人变的孤僻、自悲，缺乏自信、不想和别人交流，人际关系一团糟。身体方面体重偏轻、面黄面青、抵抗力差多病、发育不正常，现在二十七岁看起来像十五六岁小孩子，别人总叫我小孩子时心里真是自悲的要死。<br>　　还有连头发都白了一些了，同学都笑我有白发老了，我心里明白这是几年下来频繁手淫损耗肾精过多的结果。当时真想找个洞钻进去算了，其实我也知道问题的严重性，最当心的就怕影响以后的生育能力，真是不敢想，在染上手淫没多久的时候，知道一直这样是不好的，就试着戒除，可远没有想的那么容易，邪淫诱惑真是太大了，凭借自己那点脆弱的意志力结果是一次又一次的失败。只能控制到四五天一次，身心都受着极大打击。毕业后到番禺一个厂里打工，每天就这样郁闷和消极的过着，以前的雄心壮志和远大理想现在想一想都觉乏力。在宿舍住在我上铺的那个年轻人看起来二十多岁可是头发却白了大半，我估计他也是受邪淫之害。后来经常关注这方面发现很多年轻人都有早年白发而且脸色面黄面白。估计也是邪淫害者。也是受这个时代诱惑所害。在厂没多久我谈了个女朋友，关系也发展到一定程度了，一个很好的女孩可惜我无福消受，她愿意把身心都给我，我那时才十九岁怕发生关系就要负责而不想伤害她，所以拒绝了她，不久后我发现自己又患上遗精，四五天一次，手淫的又一苦果，手淫戒不悼又患上遗精，这样损耗肾精下去恐怕命不久已。于是四处求医看病，正规大小医院，有的说是早泄，开些补肾的药了事。有的医生说没问题年轻人这种事不用当心。这样那样的民间药方也吃了不少，不见什么效果，身体真是越来越差，失眼没法静下心来，不是这里痛就是那里不舒服，上天为何要我受如此残酷的身心双重折磨，无数次想找个痛快的方法了结自己算了，想想又太对不起父母了，自己也不甘心。如今都二十七八了，亲戚朋友们都说我怎么还不结婚，父母也推我，我都不知道该怎么办。有时手淫后心灵深深自责和悔恨泣不成声、嘴里恨自己说着我快要死了吗。我快要死了吗。生命尽然如此脆弱，不知道有多热血好男儿和我一样被邪淫所害，他们无力纳呐喊谁能听见呢。如果不甘沉沦的话，就要发大愿猛回头与邪做斗争，所谓邪不压正，只有自己才能救自己。回想十多年的阴暗的日子，失去的真是太多，多少次发誓戒掉这该死的邪淫，都只是坚持十多天最多时候坚持了一个月。就实在是坚持不了，晚上在床上翻来复去到一两点，做着思想斗争，心跳都加快好像不手淫心就无法静下来没法睡觉。一次次的失败使我想着各种办法，睡觉前把双手捆绑住，坚持了一个多月又犯了，邪淫诱惑真是大他会让你自己把绳子解开。说明戒，一定要从心念上去戒才会有大的进展，靠强迫是不行的，虽然淫念很难完全戒掉，但是只我们能达到一个正常人的状态那也是很了不起的进步。邪淫就像洪水，你只能疏导而不能试图堵塞他，强压住塞迟早有天会爆发出来的，这就是很多人在戒淫路上反反复复的原因。在一次搜索戒淫词条的时候我进到了戒邪淫网，第一次闻到了佛法，我心喜若狂如获珍宝，<br>　　看到那么多兄弟姐妹都已经醒悟而在为戒邪淫为自己也为帮助他人而努力，真是我佛慈悲啊让我们醒悟了解了事情的真相，了解善恶的真相。我遍试各种方法遍观戒邪淫网论坛之各种说法，认为戒淫完全在于心，心念不戒怎能算戒淫，没成效就是因心念没一起戒。一定要尽量吃素，念佛修心，放生。欲念会少很多，我的亲身体会。邪淫损失我们太多的福报，邪淫后所受一切痛苦都是报应，我和你都亲身经历过难道还有谁不信吗。告诫所有受邪淫之苦的只弟姐妹们，为脱离苦海大家发大勇猛心行动起来，一定要放生，放生，念菩萨圣号。最后我强烈建议戒邪淫网版主能建立一座实际的戒淫场所，找个清静处远离淫秽的城市，这样大家都去报名，我相信这样的地方戒邪淫就比较有效果。希望认识戒淫的朋友一起相互鼓励，南无观世音菩萨！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　不知道是什么时候染上手淫的，大概估计到现在十五年历史应该有多无少，但第一次手淫的记忆仍然比较清晰记得。十二三岁的时候在自家的西瓜园的人工小屋篷里守西瓜，一个同村比我大的男孩来玩，其实他是来手淫的..&lt;br&gt;　　这是有生以来第一次目睹了手淫的全过程，没想到尽然是罪孽和毁灭的
      
    
    </summary>
    
      <category term="佛学哲理" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E5%93%B2%E7%90%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>效果惊人的断“淫欲”利器</title>
    <link href="http://taxue123.cn/jieyinliqi/"/>
    <id>http://taxue123.cn/jieyinliqi/</id>
    <published>2019-02-17T09:24:56.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T09:25:10.301Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　前几有个师兄发表了一个帖子，我看了，是说曾经有位高僧讲每日无事时常常读诵《四种清净明诲》，可以祛除男女色欲，如果能够背下更好，百日之后，不但可以忘掉男女之事，而且连忘掉男女之事的这件事也会忘记，达到身心具忘，极为清净之境界。这个事情。我实验了一下，好象才读了3遍，结果就收到了非常惊人迅速的效果，说实话，我也是个sy患者，我真恨透了邪淫给我的带来的危害。其他的欲望我都能控制，包括吃饭我都可以很少吃饭。就是淫欲特别的难以控制，严重的影响了我的正常生活。在加上邪淫带来的果报，我快30了，相亲20次，可是每次都难以如愿，而且在事业上也是走下坡路，身体也很虚弱，虽然不得病，但是身体很虚，心理也时常恐惧和不安，这个就是邪淫给我带来的危害，希望各位师兄千万别学我，这都是教训啊！！！！！<br>　　本来想这个邪淫这么难戒除就算了，可是那天看了那个师兄发的帖子后，我抱着实验的态度去读大佛顶首楞严经四种决定清净明诲 ，结果才读了3遍，就有了惊人而迅速的效果，确实这个经文真的不可思议啊，里面加持力非常的大，邪淫欲望来的时候，犹如手中拿着一把金刚王宝剑，立刻就斩断了心头的淫欲，现在我自己可以控制住了，欲望来的时候不会再怕了。3遍都这么厉害，我相信在继续读下去，那将来真能彻底地斩断淫欲，而变的非常清净的。与其说是一段经文，不如说是一把宝剑啊！！！真的非常好，因此强烈推荐各位师兄，你们可以去体验一下，同时也希望你们给各位师兄传看一下，让我们共同努力的把邪淫戒除，得到清净圆满的身心。在此感谢那位推荐清净明诲的师兄，谢谢您，非常感谢，南无阿弥陀佛！<br>　　附录：&lt;&lt;大佛顶首楞严经四种决定清净明诲&gt;&gt;原文<br>　　佛告阿难。汝常闻我毗奈耶中，宣说修行三决定义。所谓摄心为戒，因戒生定。因定发慧。是则名为三无漏学。　　阿难。云何摄心我名为戒。若诸世界六道众生，其心不淫，则不随其生死相续。汝修三昧，本出尘劳。淫心不除，尘不可出。纵有多智，禅定现前。如不断淫，必落魔道。上品魔王、中品魔民、下品魔女、彼等诸魔，亦有徒众。各各自谓成无上道。我灭度后末法之中，多此魔民，炽盛世间，广行贪淫，为善知识，令诸众生落爱见坑失菩提路。汝教世人修三摩地，先断心淫是名如来先佛世尊，第一决定清净明诲。是故阿难。若不断淫修禅定者，如蒸砂石，欲其成饭，经百千劫，只名热砂。何以故？此非饭本，砂石成故。汝以淫身，求佛妙果。纵得妙悟，皆是淫根。根本成淫，轮转三涂，必不能出。如来涅槃，何路修证。必使淫机身心俱断，断性亦无，于佛菩提斯可希冀。如我此说，名为佛说。不如此说，即波旬说。　　<br>　　阿难。又诸世界六道众生，其心不杀，则不随其生死相续。汝修三昧，本出尘劳。杀心不除，尘不可出。纵有多智，禅定现前。如不断杀，必落神道。上品之人，为大力鬼。中品则为飞行夜叉诸鬼帅等。下品当为地行罗刹。彼诸鬼神亦有徒众。各各自谓成无上道。我灭度后末法之中，多此鬼神，炽盛世间，自言食肉得菩提路。阿难。我令比丘食五净肉。此肉皆我神力化生，本无命根。汝婆罗门，地多蒸湿，加以砂石，草菜不生。我以大悲神力所加，因大慈悲假名为肉，汝得其味。奈何如来灭度之后，食众生肉，名为释子。汝等当知。是食肉人，纵得心开似三摩地，皆大罗刹，报终必沈生死苦海，非佛弟子。如是之人，相杀相吞，相食未已，云何是人得出三界。汝教世人修三摩地，次断杀生。是名如来先佛世尊，第二决定清净明诲。是故阿难。若不断杀修禅定者，譬如有人自塞其耳，高声大叫，求人不闻，此等名为欲隐弥露。清净比丘及诸菩萨，于歧路行，不蹋生草，况以手拔。云何大悲，取诸众生血肉充食。若诸比丘，不服东方丝绵绢帛，及是此土靴履裘毳，乳酪醍醐。如是比丘，于世真脱，酬还宿债，不游三界。何以故？服其身分，皆为彼缘。如人食其地中百谷，足不离地。必使身心，于诸众生若身身分，身心二涂，不服不食，我说是人真解脱者。如我此说，名为佛说。不如此说，即波旬说。　　<br>　　阿难。又复世界，六道众生，其心不偷，则不随其生死相续。汝修三昧，本出尘劳。偷心不除，尘不可出。纵有多智，禅定现前。如不断偷，必落邪道。上品精灵、中品妖魅、下品邪人，诸魅所著。彼等群邪，亦有徒众。各各自谓，成无上道。我灭度后，末法之中，多此妖邪，炽盛世间，潜匿奸欺，称善知识。各自谓已，得上人法。诱惑无识，恐令失心。所过之处，其家耗散。我教比丘，循方乞食，令其舍贪，成菩提道。诸比丘等，不自熟食，寄于残生，旅泊三界，示一往还，去已无返。云何贼人，假我衣服，裨贩如来。造种种业，皆言佛法，却非出家，具戒比丘，为小乘道。由是疑误，无量众生，堕无间狱。若我灭后，其有比丘，发心决定，修三摩地，能于如来，形像之前，身然一灯，烧一指节，及于身上，爇一香炷。我说是人，无始宿债，一时酬毕，长揖世间，永脱诸漏。虽未即明，无上觉路。是人于法，已决定心。若不为此，舍身微因，纵成无为，必还生人，酬其宿债。如我马麦，正等无异。汝教世人，修三摩地。后断偷盗，是名如来。先佛世尊，第三决定，清净明诲。是故阿难。若不断偷，修禅定者，譬如有人，水灌漏卮。欲求其满，纵经尘劫，终无平复。若诸比丘，衣钵之余，分寸不畜。乞食余分，施饿众生。于大集会，合掌礼众。有人捶詈，同于称赞。必使身心，二俱捐舍。身肉骨血，与众生共。不将如来不了义说，回为己解，以误初学。佛印是人得真三昧。如我所说。名为佛说。不如此说，即波旬说。　　<br>　　阿难。如是世界六道众生，虽则身心无杀盗淫，三行已圆，若大妄语，即三摩地不得清净，成爱见魔，失如来种。所谓未得谓得，未证言证。或求世间尊胜第一。谓前人言，我今已得须陀洹果，斯陀含果，阿那含果，阿罗汉道，辟支佛乘，十地地前诸位菩萨。求彼礼忏，贪其供养。是一颠迦，销灭佛种。如人以刀断多罗木。佛记是人永殒善根，无复知见。沈三苦海，不成三昧。我灭度后，敕诸菩萨及阿罗汉，应身生彼末法之中，作种种形，度诸轮转。或作沙门白衣居士，人王宰官，童男童女，如是乃至淫女寡妇，奸偷屠贩，与其同事，称赞佛乘，令其身心，入三摩地。终不自言，我真菩萨，真阿罗汉，泄佛密因，轻言末学。唯除命终，阴有遗付。云何是人，惑乱众生，成大妄语。汝教世人，修三摩地，后复断除诸大妄语。是名如来，先佛世尊，第四决定，清净明诲。是故阿难。若不断其大妄语者，如刻人粪为栴檀形，欲求香气，无有是处。我教比丘，直心道场，于四威仪，一切行中，尚无虚假。云何自称，得上人法。譬如穷人，妄号帝王，自取诛灭。况复法王，如何妄窃。因地不真，果招纡曲。求佛菩提，如噬脐人，欲谁成就。若诸比丘，心如直弦，一切真实，入三摩地，永无魔事。我印是人，成就菩萨，无上知觉。如我所说，名为佛说。不如此说，即波旬说。<br>　　大佛顶首楞严经四种决定清净明诲</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　前几有个师兄发表了一个帖子，我看了，是说曾经有位高僧讲每日无事时常常读诵《四种清净明诲》，可以祛除男女色欲，如果能够背下更好，百日之后，不但可以忘掉男女之事，而且连忘掉男女之事的这件事也会忘记，达到身心具忘，极为清净之境界。这个事情。我实验了一下，好象才读了3遍，结果就收
      
    
    </summary>
    
      <category term="佛学哲理" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E5%93%B2%E7%90%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>念佛戒手淫神法</title>
    <link href="http://taxue123.cn/nianfojieyin/"/>
    <id>http://taxue123.cn/nianfojieyin/</id>
    <published>2019-02-17T09:23:30.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T09:23:50.107Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　——不屈意志<br>　　前言<br>　　念佛降淫念，戒手淫是有方法的，根据本人实践经历感觉念四字圣号“阿弥陀佛”比念六字圣号“南无阿弥陀佛”戒手淫要更好。净空老法师和印光大师都做过开示，虽然念六字圣号和念四字圣号效果一样，但是念四字圣号“阿弥陀佛”更容易摄心，达到专一一念，更能化万念归一念。<br>　　还有大家不必担心念四字圣号“阿弥陀佛”要比念六字圣号“南无阿弥陀佛”会对佛祖不敬，须知道真正的恭敬是在日常生活中起心动念依教奉行，不犯戒律。十方三世诸佛都希望我们早日往生西方极乐世界不退成佛，这才是佛祖的本愿，如果我们念四字圣号能早日念到功夫成片，一心不乱，蒙西方三圣接引往生西方极乐世界，这才是真正的恭敬！<br>　　内容<br>　　当我每次脑海中升起淫念时，或者看到美女时就把美女观想成一具恶臭的白骷髅，恐怖异常，并做不净想，顿时欲火自熄。同时马上严肃起来，观想“阿弥陀佛金色庄严之身相”，心中一句佛号提起，不方便的时候我就在心中默念四字圣号“阿弥陀佛”，方便的时候我就大声大声的念。<br>　　方法是这样的：（1）淫念一起，首先马上严肃起来，默默观想“阿弥陀佛金色庄严之身相”片刻。（此法中最关键的一步，必须要找一张阿弥陀佛庄严的画像来观想，注意必须是庄严严肃的，阿弥陀佛庄严的的相貌会让你变得坚强而有力的降伏淫念，每次我一观想阿弥陀佛庄严的相貌，心中暖暖的，感觉就象是自己的父亲，心中就升起一种对佛祖的崇敬和向往，此时淫念已熄灭了五分）。<br>　　（2）观想之后，念之前深吸一口气。<br>　　（3）吸第一口气，然后边呼气边念（四字圣号“阿弥陀佛”），一口气念5声，吸第二口气也是念5声，第三口气也如此。直到感觉淫念消退为止。（此法中也是最关键的一步，注意必须深吸一口气，而且每吸一口气就观想“阿弥陀佛金色庄严之身相”一次，一口气念完5句圣号，不多也不少。可以用手指数。）<br>　　（4）念时观想自己念出去的四字圣号“阿弥陀佛”变成一个个大字，流进自己的耳朵里面。达到句句分明，字字入心，发于心，听于耳，入于心，就是注意边念边听了。象这样念特别能够排除杂念，静下心来。<br>　　（5）念完之后再念一首偈来激励开导自己——“任它淫欲狂似海，紧守海中一明台。声声佛号心中留，妄念欲海自枯竭！！” “明台”的意思就是四字圣号“阿弥陀佛”，就是一句佛号！<br>　　特别提醒<br>　　（此法中五个步骤一个也不能少，否则效力减弱，难以达到一招必杀的威力。）<br>　　念的时候，语速和语调等方法因人而异，不过我建议大家当每次心中淫念或者淫欲升起来的时候试试念念“阿弥陀佛”或者“南无阿弥陀佛”通过多次比较和念诵找出究竟四字佛号还是六字佛号好，前提条件是觉得念着有感觉，喜欢念，能及时熄灭淫念使心中清静，那个方法对于你就是最好的。<br>　　然后通过一口气念5句或者7句或者8句，找出能及时伏住淫念的念佛号的方法，然后脑海中记下来每次是怎么通过这次成功的念佛号的方法击退淫念，每次淫欲升起来的时候就不要害怕，千万要镇定，回忆起你当时通过念佛成功击退淫念的念佛方法普及到每一次淫魔淫念从心中升起来的时候都按照这个方法去念。<br>　　念佛戒手淫神法 实践<br>　　闭目——观想“阿弥陀佛金色庄严之身相”片刻，然后深吸气，跟我一起念：<br>　　吸第一口气——阿弥陀佛  阿弥陀佛  阿弥陀佛  阿弥陀佛  阿弥陀佛<br>　　吸第二口气——阿弥陀佛  阿弥陀佛  阿弥陀佛  阿弥陀佛  阿弥陀佛<br>　　吸第三口气——阿弥陀佛  阿弥陀佛  阿弥陀佛  阿弥陀佛  阿弥陀佛<br>　　吸第四口气——、、、、、、、、、、、、、、、<br>　　吸第五口气——、、、、、、、、、、、、、、、<br>　　念完后再念“任它淫欲狂似海，紧守海中一明台。声声佛号心中留，妄念欲海自枯竭！！”<br>　　阿弥陀佛<br>　　这个方法随时随地都可用，(配合其它方法使用效果更好，比如不静观和白骨观。还有念诵经典，培养正气，早上读《太上清静篇》和《心经》都不错。）淫念一起，立马使用，一招必杀淫魔。百试百灵，万试万灵。本人仅此以这些体会和感悟献给各位在苦海中迷惑的同修，希望想戒除手淫的同修们，认真体悟和实践此方法中的五个步骤。四字圣号犹如一把锋利的刀，将把自无始劫以来的淫念一点点化解，甚至彻底铲除淫念，斩杀淫魔，脱离苦海。成功的时后记得不要忘了感谢我，把这个方法告诉别人哦！<br>　　欢迎流通  功德无量    阿弥陀佛！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　——不屈意志&lt;br&gt;　　前言&lt;br&gt;　　念佛降淫念，戒手淫是有方法的，根据本人实践经历感觉念四字圣号“阿弥陀佛”比念六字圣号“南无阿弥陀佛”戒手淫要更好。净空老法师和印光大师都做过开示，虽然念六字圣号和念四字圣号效果一样，但是念四字圣号“阿弥陀佛”更容易摄心，达到专一一
      
    
    </summary>
    
      <category term="佛学哲理" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E5%93%B2%E7%90%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>戒淫,改命,求福报者必看</title>
    <link href="http://taxue123.cn/jieyingaiming/"/>
    <id>http://taxue123.cn/jieyingaiming/</id>
    <published>2019-02-17T09:20:50.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T09:21:49.746Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=5266890&auto=1&height=66"></iframe><br>戒淫,改命,求福报者必看<br>　　末学手淫五年,早有戒淫之心,但和许多人一样,断断续续,戒了又破,在这反反复复中,经过不断的学习和总结,颇有心得与体会,并有所成效(已半年未犯),现拿出与大家共勉.<br>　　1戒淫之重中之重.—戒意淫<br>　　如果不戒意淫的话,一切都是徒劳. 意淫是产生淫邪的根本源头.,其实我们中医所说的精是一种无形的,人在胡思乱想的时候就会损耗它,这样对恢复身体,获取福报是不可能的.如果能就会从根上杜绝元气泄漏,也才能心地清净. 古人说，”厚者富，清者贵”贵，就是指的一个人清，清指的是什么？就是头脑身心特别清净，只有身心清净，肾气才足,做事情才会周密，考虑问题才会周全，做事情才有定力，然后你的思惟能力以及统考全局的能力才会增强，这种人在社会上地位是高的。所以说地位高就是贵！富贵代表的就是清卓。<br>　　所谓”相由心生”。相就是一个人的外在表相，心就是我们的内心，相不仅仅是指这个人的面相，身体的种种表现，包括疾病的现象都属于相。心地不清净,就会产生令人厌恶的相,我们干什么都不会顺的.<br>　　2积德改命之法<br>　　孝为百善之首，孝顺父母，世间第一福田。”若能孝顺父母师长，礼敬三宝贤仁，不必四处祈求，则可得四种福报：<br>　　一者、颜色端正。<br>　　二者、气力丰强。 　　<br>　　三者、安稳无病。 　　<br>　　四者、健康长寿，不逢灾难。<br>　　这一点 我深有体会，以前我对父母很不友好，很不孝顺，也就是所谓的叛逆，结果呢？受到周围同学的轻贱，厌恶，运气也极差，关于这一点，在我改了以后，变化非常明显，以前我和别人打招呼，人家根本不理，现在人家主动和我到招呼，非常明显。古人那么重视孝道，都是有原因的啊。关于这一点，请看本论坛的相关资料，其中的来龙去脉是很清楚的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;
      
    
    </summary>
    
      <category term="佛学哲理" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E5%93%B2%E7%90%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>会声会影2019破解版</title>
    <link href="http://taxue123.cn/huishenghuiying2009/"/>
    <id>http://taxue123.cn/huishenghuiying2009/</id>
    <published>2019-02-17T08:00:19.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T08:00:44.636Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>加拿大 Corel 公司即已于2019年2月初发布会声会影2019，会声会影2019将只支持64位系统，不再发布32位版本。全新会声会影2019更具创意，您也可以！全新会声会影2019 旗舰版提供色彩渐变、动态分割画面视频、视频文字遮罩、精选外挂程序等精彩新功能，让您享有直觉式编辑体验并可尽情挥洒创意！使用会声会影旗舰版 2019 的手动编辑功能，您可以创作出创意十足的个性化视频，让您惊喜连连！将照片和视频转换为您引以为傲的影片。探索 2000 多种可自定义的滤镜、简炼标题、全新的无缝过渡和高级效果。体验超凡速度，编辑 360 视频，消除素材的抖动，制作出可以大屏幕播放的精美佳作！</p><p><a href="https://pan.baidu.com/s/1Lb-JDO0h-pMVBOtmobI8gw" rel="external nofollow" target="_blank">https://pan.baidu.com/s/1Lb-JDO0h-pMVBOtmobI8gw</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;加拿大 Corel 公司即已于2019年2月初发布会声会影2019，会声会影2019将只支持64位系统，不再发布32位版本。全新会声会影2019更具创意，您也可以！全新会声会影2019 旗舰版提供色彩渐变、动态分割画面视频、视频文字遮罩、精选外挂程序等精彩新功能，让您享有直
      
    
    </summary>
    
      <category term="软件仓库" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E4%BB%93%E5%BA%93/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>做一个什么样的人，决定权在自己</title>
    <link href="http://taxue123.cn/zuozenyangderen/"/>
    <id>http://taxue123.cn/zuozenyangderen/</id>
    <published>2019-02-17T04:08:21.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T04:08:52.698Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>看透的人，处处都是活力;看不透的人，处处都是窘境。拿得起的人，处处都是担任;拿不起的人，处处都是忽略。放得下的人，处处都是大路;放不下的人，处处都是迷路。想得开的人，处处都是春天;想不开的人，处处都是凋枯。人不能控制过去，也不能控制将来，你能控制的只是此时此刻的行为，为你创造未来。做一个什么样的人，决定权在自己;有一个什么样的日子，决定权也在自己。<br><img src="https://ws4.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g09akwo73dj30dw098jrz.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;看透的人，处处都是活力;看不透的人，处处都是窘境。拿得起的人，处处都是担任;拿不起的人，处处都是忽略。放得下的人，处处都是大路;放不下的人，处处都是迷路。想得开的人，处处都是春天;想不开的人，处处都是凋枯。人不能控制过去，也不能控制将来，你能控制的只是此时此刻的行为，为你创
      
    
    </summary>
    
      <category term="生活语录" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不是如何去爱他人，而是如何成全最好的自己</title>
    <link href="http://taxue123.cn/zuihaodeziji/"/>
    <id>http://taxue123.cn/zuihaodeziji/</id>
    <published>2019-02-17T03:50:44.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T03:50:58.214Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>习惯是一条狗，你把它养大了，它就成天跟着你。爱情里最重要的事，不是如何去爱他人，而是如何成全最好的自己。对人性不要失望，而要懂得体谅。对个性不要固执，而要能够改变。对本性不要修饰，而情绪让人失去理智，无明让人失去智慧。失言是不会说话，失信是不会做人。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;习惯是一条狗，你把它养大了，它就成天跟着你。爱情里最重要的事，不是如何去爱他人，而是如何成全最好的自己。对人性不要失望，而要懂得体谅。对个性不要固执，而要能够改变。对本性不要修饰，而情绪让人失去理智，无明让人失去智慧。失言是不会说话，失信是不会做人。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="生活语录" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活就是让人别无选择</title>
    <link href="http://taxue123.cn/biewuxuanze/"/>
    <id>http://taxue123.cn/biewuxuanze/</id>
    <published>2019-02-17T03:49:49.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T03:50:17.440Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的生命是一条直线，转弯，只是为了遇见你而已。东西若丢，不过方圆百里;爱情若丢，则是天涯海角。生活就是让人别无选择，如果可以，我希望你曾经给过的温暖从来都没有。不管你如何尽心尽力，都有可能不被欣赏，总有人认为不够好。既然如此，别人的眼光有什么资格令你放弃梦想?成功只要努力，修行只用。做人重在知人，修行重在知己。得意时应善待他人，因为你失意时会需要他们。<br><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g09a1jy08vj30hr09z3zj.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我的生命是一条直线，转弯，只是为了遇见你而已。东西若丢，不过方圆百里;爱情若丢，则是天涯海角。生活就是让人别无选择，如果可以，我希望你曾经给过的温暖从来都没有。不管你如何尽心尽力，都有可能不被欣赏，总有人认为不够好。既然如此，别人的眼光有什么资格令你放弃梦想?成功只要努力，
      
    
    </summary>
    
      <category term="生活语录" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>减肥日记2月16日</title>
    <link href="http://taxue123.cn/jf216/"/>
    <id>http://taxue123.cn/jf216/</id>
    <published>2019-02-16T12:54:47.000Z</published>
    <updated>2019-02-16T12:57:10.905Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天早上吃了一个梨喝了一碗豆浆，中午吃了一个苹果，晚上没有控制住，吃了200克红薯片外加一个柑橘。吃完就后悔了，不吃又身心难受啊。坚持不易啊，今天体重89公斤。继续努力!</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今天早上吃了一个梨喝了一碗豆浆，中午吃了一个苹果，晚上没有控制住，吃了200克红薯片外加一个柑橘。吃完就后悔了，不吃又身心难受啊。坚持不易啊，今天体重89公斤。继续努力!&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="生活记录" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="减肥日记" scheme="http://taxue123.cn/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>抖音助手v4.0清爽版 ★下载无水印视频★</title>
    <link href="http://taxue123.cn/douyinzhushou/"/>
    <id>http://taxue123.cn/douyinzhushou/</id>
    <published>2019-02-16T10:43:12.000Z</published>
    <updated>2019-02-16T10:44:52.289Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 自动切换下一个视频播放<br>·自动关注与点赞(切换视频时触发)<br>·手动或自动下载无水印视频到本地(切换视频时触发)<br>·自动评论(无需打开讨论界面即可完成)<br>·解除视频15秒限制<br>·移除推荐视频列表中的广告(需要用户自己开启)<br>·支持国内最新版v5.0.0，支持国际版<br><img src="https://ws3.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g08gdnl3swj30tz0rudhr.jpg" alt=""><br>链接: <a href="https://pan.baidu.com/s/15O9s7m7xMA5tM0c5N6eNng" rel="external nofollow" target="_blank">https://pan.baidu.com/s/15O9s7m7xMA5tM0c5N6eNng</a> 提取码: ayih</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 自动切换下一个视频播放&lt;br&gt;·自动关注与点赞(切换视频时触发)&lt;br&gt;·手动或自动下载无水印视频到本地(切换视频时触发)&lt;br&gt;·自动评论(无需打开讨论界面即可完成)&lt;br&gt;·解除视频15秒限制&lt;br&gt;·移除推荐视频列表中的广告(需要用户自己开启)&lt;br&gt;·支持国内最新
      
    
    </summary>
    
      <category term="网络资源" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E8%B5%84%E6%BA%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当我们远离自己的心灵时，就会遭到痛苦</title>
    <link href="http://taxue123.cn/xinlingtongku/"/>
    <id>http://taxue123.cn/xinlingtongku/</id>
    <published>2019-02-16T05:49:16.000Z</published>
    <updated>2019-02-16T05:49:49.104Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我们远离自己的家园时，就会感到孤独;当我们远离自己的心灵时，就会遭到痛苦。每个人都是在人海茫茫中，你就要去学会思考人生。播下一个行动，收获一种习惯；播下一种习惯，收获一种性格；播下一种性格，收获一种命运。思想会变成语言，语言会变成行动，行动会变成习惯，习惯会变成性格。性格会影响人生！<br><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g087vn9rj2j30hr0btgnu.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;当我们远离自己的家园时，就会感到孤独;当我们远离自己的心灵时，就会遭到痛苦。每个人都是在人海茫茫中，你就要去学会思考人生。播下一个行动，收获一种习惯；播下一种习惯，收获一种性格；播下一种性格，收获一种命运。思想会变成语言，语言会变成行动，行动会变成习惯，习惯会变成性格。性格
      
    
    </summary>
    
      <category term="生活语录" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最可贵，贵在雪中送炭</title>
    <link href="http://taxue123.cn/xuezhongsongtan/"/>
    <id>http://taxue123.cn/xuezhongsongtan/</id>
    <published>2019-02-16T03:27:56.000Z</published>
    <updated>2019-02-16T03:28:24.021Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>朋友这种关系，最美在于锦上添花；最可贵，贵在雪中送炭；朋友中的极品，便如好茶，淡而不涩，清香但不扑鼻，缓缓飘来，似水长流。但有趣的人不等于会开玩笑的人，有趣的人也不等于热闹的人。真正有趣的人，他的乐趣一定是深到骨子里的。同样的工作做了十年，会容易觉得“一年中的这个时期，是在做这件事”，觉得今年重复去年就可以了。但只做相同的事情，无法进步。试着挑战看看，就算只是一两件新的事物也好，品味一下没有事先写好剧本的紧张感吧。<br><img src="https://ws2.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g083skge33j30hr0b8425.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;朋友这种关系，最美在于锦上添花；最可贵，贵在雪中送炭；朋友中的极品，便如好茶，淡而不涩，清香但不扑鼻，缓缓飘来，似水长流。但有趣的人不等于会开玩笑的人，有趣的人也不等于热闹的人。真正有趣的人，他的乐趣一定是深到骨子里的。同样的工作做了十年，会容易觉得“一年中的这个时期，是在
      
    
    </summary>
    
      <category term="生活语录" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不要被外表迷惑，现实永远只有一个</title>
    <link href="http://taxue123.cn/buyaobeimihuo/"/>
    <id>http://taxue123.cn/buyaobeimihuo/</id>
    <published>2019-02-15T10:45:52.000Z</published>
    <updated>2019-02-15T10:46:24.009Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无论是临水还是倚山都会有一些不方便，甚至还会引来一些大灾难，但相比之下，山间的麻烦更多。一旦做了这样的事，往后的日常风景，看上去也许会和平常有点不一样。但是，不要被外表迷惑，现实永远只有一个。从外面看是好好一座山，住到了它的山窝里很快就会感到闭塞、局促、坎坷、芜杂，这种生态图像与水边正恰相反。也许正是这个原因，历来盛邑大户可以离山，却总不离水。<br><img src="https://ws2.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g07atyhykhj30dw09amyf.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;无论是临水还是倚山都会有一些不方便，甚至还会引来一些大灾难，但相比之下，山间的麻烦更多。一旦做了这样的事，往后的日常风景，看上去也许会和平常有点不一样。但是，不要被外表迷惑，现实永远只有一个。从外面看是好好一座山，住到了它的山窝里很快就会感到闭塞、局促、坎坷、芜杂，这种生态
      
    
    </summary>
    
      <category term="生活语录" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>减肥日记2月15日</title>
    <link href="http://taxue123.cn/jf2150/"/>
    <id>http://taxue123.cn/jf2150/</id>
    <published>2019-02-15T10:19:51.000Z</published>
    <updated>2019-02-15T10:54:42.526Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天没吃主食，早上起来吃了一个苹果，中午一个香蕉，下午半个苹果，体重由昨天的184斤掉到了180斤，目前掉的体重可能只是水分。继续坚持，晚上再去走走路，加油。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今天没吃主食，早上起来吃了一个苹果，中午一个香蕉，下午半个苹果，体重由昨天的184斤掉到了180斤，目前掉的体重可能只是水分。继续坚持，晚上再去走走路，加油。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="生活记录" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
      <category term="减肥日记" scheme="http://taxue123.cn/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>免费版CloudFlare CDN 配置</title>
    <link href="http://taxue123.cn/cfpeizhi/"/>
    <id>http://taxue123.cn/cfpeizhi/</id>
    <published>2019-02-14T14:21:22.000Z</published>
    <updated>2019-02-14T14:26:00.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>CDN有很多，网上都有介绍，用户比较多的CloudFlare CDN大家都知道，配置起来也比较简单，合理的配置，才能提升网站的速度和网站安全。不同的网站需求配置不一样，以下是我的配置情况，仅供参考。</p><h4 id="访问加速"><a href="#访问加速" class="headerlink" title="访问加速"></a>访问加速</h4><p>Speed 选项<br>Auto Minify：选择压缩 JavaScript、CSS、HTML；<br>Rocket Loader：Automatic（自动）；</p><p><img src="https://ws4.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g06bgtjrt5j30qo05rdfu.jpg" alt=""></p><h4 id="Caching-选项"><a href="#Caching-选项" class="headerlink" title="Caching 选项"></a>Caching 选项</h4><p>Caching Level：Standard（标准）；<br>Browser Cache Expiration：1day；<br>Always Online：on；<br><img src="https://ws2.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g06bhlqxt6j30qs0gpaat.jpg" alt=""><br>调试模式，不使用缓存。长关，在调试网站如果需要实时预览变化可以打开。<br><img src="https://ws3.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g06bi743y6j30qu076q38.jpg" alt=""></p><h4 id="安全防护"><a href="#安全防护" class="headerlink" title="安全防护"></a>安全防护</h4><p>Firewall 选项<br>Security Level：High；<br>Challenge Passage：30 min；<br>Browser Integrity Check：on；<br><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g06biwqt5xj30qn0art95.jpg" alt=""></p><h4 id="Scrape-Shield-选项"><a href="#Scrape-Shield-选项" class="headerlink" title="Scrape Shield 选项"></a>Scrape Shield 选项</h4><p>此选项下全开：</p><p>Email Address Obfuscation：on<br>Server-side Excludes：on<br>Hotlink Protection：on<br><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g06bjjksv9j30qn0art95.jpg" alt=""><br>Caching 选项<br>当网站内容更新后，如果缓存期限还未到，那么更新内容并不会立即生效，就需要进入 cloudflare 后台手动刷新缓存。可以输入更新的页面只刷新该页面的缓存，也可以刷新全站的缓存。<br><img src="https://ws4.sinaimg.cn/large/0078bOVFgy1g06bk3vbmhj30qr0a0jrx.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;CDN有很多，网上都有介绍，用户比较多的CloudFlare CDN大家都知道，配置起来也比较简单，合理的配置，才能提升网站的速度和网站安全。不同的网站需求配置不一样，以下是我的配置情况，仅供参考。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;访问加速&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#访问加速&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="网络技术" scheme="http://taxue123.cn/categories/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
